{
    "question": "Apa yang menjadi landasan indonesia untuk bekerja sama dengan bangsa lain ??\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>1. landasan ideal<br>2.landasan konstitusional<br>3.landasan operasional</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karna indonesia masih banyak kekurangan dengan negara lain , baik dari produksi barang, obat obatan , konsumsi , kendaraan dan lain lain ,maka dari kekurangan itu lah bangsa indonesia bekerja sama dengan negara lain :)\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-pelanggaran-hak-dan-pengingkaran-kewajiban-serta-analisisn-474",
            "question": "Contoh pelanggaran hak dan pengingkaran kewajiban serta analisisnya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penetapan hak warga negara adalah hal mutlak yang harus mendapat \nperhatian khusus dari negara\u00a0 sebagai jaminan di junjung tingginya sila \nke-5 yaitu \u201cKeadilan Sosial Bagi Seluruh Rakyat Indonesia\u201d.\u00a0 Pengakuan \nHak\u00a0 sebagai warga negara indonesia dalam konsepnya mendorong \nterciptanya\u00a0 suatu masyarakat yang tertata baik. Namun dalam praktik \natau kenyataannya hak warga negara justru hanya dijadikan slogan \npemerintah untuk menarik simpati warga negara dan diajak untuk \n\u201cbermimpi\u201d bisa mendapatkan pengakuan\u00a0 akan hak \u2013 hak tersebut secara \nutuh. Misalnya saja hak warga negara untuk mendapatkan penghidupan yang \nlayak. Tentunya jika melihat kondisi rakyat di negara Indonesia ini, hal\n itu hanya menjadi impian semata. Pengakuan hak hanya untuk warga negara\n yang mampu membeli hak \u2013 hak tersebut dengan uang, jabatan dan \nkekuasaan. Sedangkan untuk rakyat yang kurang beruntung kehidupannya \nhanya bisa menunggu kapan mereka dioerhatikan kesejahteraannya atau \nmenunggu berubahnya kebijakan pemerintah yang lebih memihak kepada \nmereka. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "latar-belakang-hubungan-internasional-599",
            "question": "Latar belakang hubungan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar tercipta kerja sama di berbagai bidang agar memajukan kedua belah pihak dalam sektor tertentu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena saling ketergantungan antara negara satu dengan negara yang lain dimana ada negara yang hasil produksinya berbeda<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-contoh-kasus-pengingkaran-kewajiban-warga-negara-di-indo-239",
            "question": "Jelaskan contoh kasus pengingkaran kewajiban warga negara di indonesia,\r\nSertakan sumbernya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya membayar pajak.<br>banyak perusahaan2 yang tidak ingin membayar seluruh pajaknya. dengan cara menyogok\u00a0 petugas2nya lalu perushaan itu hanya membayar 25% saja<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-dampak-positif-dan-negatif-globalisasi-di-bidang-pasar-700",
            "question": "sebutkan 3 dampak positif dan negatif globalisasi di bidang pasar uang, investasi, organisasi, produksi, politik, media, perdagangan,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampak positif globalisasi di bidang politik =<br>1. masuk dan berkembangnya demokrasi<br>2. masuk dan berkembangnya transparansi<br>3. masuk dan berkembangnya HAM<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-hukum-harus-ditegakkan-808",
            "question": "Mengapa hukum harus ditegakkan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar dunia aman :) kalo gg ada hukum ,, hidup orang akan tidak teratur ,, kejahatan dimana mana\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena hukum sangat penting bagi kehidupan umat manusia,karena jika tdk ada hukum dunia ini akan kacau balau <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-contoh-dari-status-negatif-dari-warga-negara-538",
            "question": "Apa contoh dari status negatif dari warga negara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Peran negatif merupakan aktivitas warga negara untuk menolak campur tangan negara dalam persoalan pribadi.<br>cth :negara tersebut adalah negara utang piutang<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 negara tersebut menjadi negara penganggur terbesar<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0negara tersebut negara penuh polusi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "contoh status negatif dari warga negara adalah stigma bangsa lain yang jelek terhadap karakteristik serta sikap yang di miliki warga negara dri bangsa lain :)<br>cth :<br>-negara tersebut menganut paham rasisme<br>-negara tersebut negara teroris<br>-negara tersebut negara yang memiliki warga negara dengan karakteristik kurang baik<br>-warga negara tersebut menolak kehadiran turis<br>-warga negara trsebut tidak mau terbuka dengan era globalisasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "norma-hukum-yg-dimuat-dalam-kitab-undang-undang-hukum-acara-pidan-943",
            "question": "norma hukum yg dimuat dalam kitab undang undang hukum acara pidana (KUHAP) UU No.8/1981 termasuk dalam hukum apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau gak salah <br>hukum PIDANA<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya, publik formal,,,<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-bukti-bukti-bahwa-pelaksaanaan-otonomi-daerah-di-tempat-760",
            "question": "tunjukkan bukti bukti bahwa pelaksaanaan otonomi daerah di tempat tinggal anda berjalan secara maksimal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tercukupinya kebutuhan.<br>dalam kehidupan sehari hari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ancaman-pidana-bagi-para-pelaku-tindak-pidana-korupsi-me-654",
            "question": "Sebutkan ancaman pidana bagi para pelaku tindak pidana korupsi menurut UU nomor 31 tahun 1999",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di Pidanan penjara seumur hidup atau pidana penjara paling singkat 4 tahun atau paling lama 20 tahundan denda paling sdikit Rp.200.000.000,00 (dua ratus juta rupiah) dan paling banyak Rp.1.000.000.000,00 (satu milyar rupiah) pidana hukum mati dapat dijatuhkan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-mana-saja-yang-memakai-instrumen-ham-seperti-bill-of-ri-710",
            "question": "negara mana saja yang memakai instrumen HAM seperti : -Bill of Rights -Declaration des Droits de L'homme et du Citoyen -Declaration of Independence -dan Habeas Corpus Act ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia dong :D kita kan punya ham :p",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}